美國起訴華為及孟晚舟 中國籲勿引渡促撤逮捕令 華為：非常失望

圖1之1 - 外交部發言人耿爽。（資料圖片）

美國司法部周一（28日）正式起訴內地科技公司華為、其首席財務官孟晚舟及華為兩家子公司共23項罪名，並會向加拿大尋求引渡孟晚舟至美國配合調查。在北京，中國外交部發言人耿爽批評美加濫用引渡條約，嚴重侵犯中國公民合法權益，敦促美國撤銷孟晚舟的逮捕令，並不要發出正式引渡請求，「避免在錯誤的道路上愈走愈遠」。

耿爽同時呼籲加拿大認真對待中國的嚴正立場，立即釋放孟晚舟，及保障其合法正當權益，「不要為美火中取栗」。

耿爽最後表示，美國過去一段時間動用國家力量，抹黑和打擊特定的中國企業，背後有很強政治企圖，呼籲美國停止無理打壓、客觀公正地對待包括華為在內的中國企業。耿爽強調，中國會堅決捍衛中國企業的合法、正當權益。

華為回覆內地傳媒時表示，對有關指控感到非常失望。華為指，曾嘗試與美國司法部就調查討論，惟被拒絕。

（外交部官網／e公司）

不要為美火中取栗哩句野要點翻譯

don't take the chestnut from the fire for America

What can you do, Chi Na

由始至於都話會拉 唔應該有既希望 點解會失?

本來加拿大對支那尚算友好
拉左慢慢走之後支那就發晒癲咁鬧人，又拉番加拿大人報復，仲要判人死刑
主客都未識分，仲想人幫你？

又死老豆樣

唔好批評人地國家內政好喎

睇番上次肥平單野

講得出呢D指控正路都掌握左好多證據

做得出就受啦好心

真係以為自己係影子黨企就高過法律咩

講咩合法權益，都已經話你違法

今次屌得咁細力嘅

為國犧牲

起碼坐40年

我屌你屌得細力D
一陣你屌我唔好屌得咁大力ok?

俾著俄羅斯
同老美開戰啦

國務委員兼外長王毅當場表示，中國歷來堅持不干涉內政原則，這是中國的外交傳統，也得到國際社會的普遍贊譽。我們過去、現在和將來都不會干涉任何國家的內政，我們也不接受任何對中國的無端指責。我們呼吁其他國家也能恪守聯合國憲章宗旨，不得干涉別國的內政。

自打咀巴既典範

戰狼救人未

膠拿大剛剛宣布正式收到引渡要求，除出口伊朗個條罪外，其他冇得走

昨日新聞先至講完呢句
之前美國在韓國邊境佈置反導彈系統， 外交
部出嚟日日不停咁講， 又搞樂天係中國營運嘅分店

在北京，中國外交部發言人耿爽批評美加濫用引渡條約，嚴重侵犯中國公民合法權益，敦促美國撤銷孟晚舟的逮捕令，並不要發出正式引渡請求，「避免在錯誤的道路上愈走愈遠」。

濫用?? 邊度濫用左? 點樣濫用??

「呼籲不能算干涉……呼籲！……支那人的事，能算干涉麼？」接連便是難懂的話，什麼「自古以來」，什麼「內政」之類，引得眾人都鬨笑起來：國內外充滿了快活的空氣

睇下美帝幾重視

美國高調公佈對華為的指控，11位高官一字排開，相當大陣仗。